%https://www.latex-tutorial.com/tutorials/
%http://wikieducator.org/Help:LaTeX_Symbol_Tables_-_Mathematics

\documentclass{report}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{abnt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{sourcecodepro}
\usepackage{tikz}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath { {/home/jhony75/Documents/Faculdade/Eletricidade/Imagens} }
\title{Eletricidade}
\author{Jônatas Lima de Medeiros}

\begin{document}
    \pagenumbering{gobble}
    \maketitle
    \newpage
    \pagenumbering{Roman}
    \tableofcontents
    \newpage

    \chapter{Regra de Kinchoff}

    1 - Lei dos nós - A soma das corretes que entram em um nó é igual a corrente que sai do nó.

    $  	\Sigma_{no} i = 0 $

    2 - A soma da diferença de potêncial (ddp) em uma malha fechada é 0.

    $ \Sigma V = 0 $

    Regras:

    Nós escolhemos uma direção arbitrária para a corrente. Se i < 0 , o sentido i é contrario.

    Em transições = $- p/ + V < 0 $

                  $+ p/ -  V > 0 $
    
    Direção da corrente: mesma ->$ U = R * i$

                      oposta  -> $U = -R * i$

    
\end{document}